[
  {
    "question": "Какой из этих небоскребов является самым высоким в мире?",
    "choices": ["Эмпайр-стейт-билдинг", "Бурдж-Халифа", "Шанхайская башня"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Как называется древний город инков в Андах, известный своими руинами? ",
    "choices": ["Чолула", "Теотиуакан", "Мачу-Пикчу"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "Какой известный памятник находится в Париже и является одним из самых посещаемых мест в мире? ",
    "choices": ["Колизей", "Тадж-Махал", "Эйфелева башня"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "В какой стране находится Саграда Фамилия, знаменитая церковь, которую проектировал Антонио Гауди? ",
    "choices": ["Италия", "Испания", "Франция"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Какой мост в Сан-Франциско является одной из самых узнаваемых достопримечательностей США?",
    "choices": ["Бруклинский мост", "Мост Золотые Ворота", "Мост Гарден-Сити"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Что представляет собой Тадж-Махал в Индии?",
    "choices": ["Древний храм", "Королевский дворец", "Мавзолей-мечеть"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "На границе каких двух стран расположены Ниагарские водопады? ",
    "choices": ["США и Мексика", "США и Канада", "Канада и Мексика"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Какой известный памятник в Нью-Йорке был подарен Соединенным Штатам Францией? ",
    "choices": ["Эмпайр-стейт-билдинг", "Свобода, освещающая мир", "Статуя Свободы"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "В каком городе находится Колизей, древний амфитеатр, где проводились гладиаторские бои? ",
    "choices": ["Афины", "Рим", "Каир"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Как называется знаменитый фонтан в Риме, где туристы бросают монетки, чтобы вернуться в город? ",
    "choices": ["Фонтан Треви", "Фонтан Наяд", "Фонтан Четырех Рек"],
    "correct": 0
  }
]
